〔新手〕〔可能有糖〕〔校園〕〔愛情〕《我阻住咗我個FD扑野》

「施偉皓你又上堂瞓教？我宜加罰你企係去後面上堂！」

我叫啊皓，今年讀緊中二準備升中三，仲有一個星期就要考升級試。

只不過由細到大，我讀書都唔掂。

所以今日我放學哥陣問左我隔離位子俊一唔一齊溫習。

子俊佢係今年插班生，由於我地學校對插班生既條件一係有錢一係讀書好勁，佢讀書叻屋企又有錢，自然就插左入黎讀。

而佢望落一米八，眼大大，仲好識放電，有個好挺既鼻，加上佢薄薄既嘴唇一笑起上黎會露出佢排好整齊既牙，真係一個男神黎。

而我就只係一個毒撚…所以我坐係佢隔離，形成咗一個強烈既對比。

子俊：「吓？又一齊溫習啊，咁去你屋企…定去自修室溫先？」佢好強調係我屋企。

之前哥幾次都係搵佢幫我溫，主要原因都係佢讀書真係好勁，一入到黎就攞咗頭三名，同埋咁啱又做咗我隔離位。

只不過佢真係好撚狗公，成日係到flirt女，而且個個月都唔同女。

屌！我呢個毒撚真係恨唔黎架喇。

我：「唉你咁問都系想系我屋企溫啫。」我好無奈咁講

子俊：「嗱係你自己講嫁，咁今個星期六中午一點係你屋企樓下M記等啦，食埋個M記先上去啊。」佢好爽快咁約實左我。

佢咁講有原因既，我屋企樓下間M記有個隔離班既女同學做緊收銀，佢叫梓穎，佢就未到女神級，不過已經可以揮低同級好多人，番學哥陣平陰加條馬尾，令我最深刻既係佢哥雙眼，就好似識發光既黑寶石咁，好吸引人。

佢一講M記就令我醒番起原來梓穎係哥到做。

另外因為學校個數學科係會分班上堂，勁既一班，差既一班，而梓穎呢就同我一樣，分左落數學E班。不過就算係同班都好，我同佢都唔係好熟，只係普通同學黎。

子俊一轉黎我間學校到已經溝到女，不過我一直都留意到佢想溝梓穎，可惜佢一直都食緊檸檬，而且仲食足成年。

其實佢平時都咁多女，做乜仲要追梓穎？

之後我問子俊點解你平時啲女都正過佢，點解仲要追人。

子俊：「越係得唔到，我就越係要得到。」我見到佢堅定既眼神

子俊：「同埋平時哥啲女仔自己痴過黎，我免為其難先應付下佢地。你唔好以為我真係鐘意佢地啊。」

我：「咁你追到人未啊？」

子俊：「你唔駛擔心我喎，好快就搞掂。」

我：「就快搞掂？」

子俊：「係啊，佢話考試哥陣幫佢溫習，考完可以同佢去睇場戲。咁仲唔係應承咗我咩？」佢好自信咁講

我哦咗佢一聲之後就自己收咗皮，因為我知這些機會都不是屬於我的。

由一開始識佢已經係咁，成日都以為自己係萬人迷咁，有時真係好憎佢呢種態度。

同子俊約好左星期六溫習之後我就去左翻我哥份on9兼職。

份兼職主要都係看鋪，加上我個樣望落都係夠稱，所以呃左老細話我夠稱先做得。其實平時番屋企都係坐，我又唔多鍾意打機，所以求奇搵咗份兼職做下，消磨下時間。

放咗工之後我就去左樓下隔離間超市買小小野準備番屋企哥陣，無意中比我見到子俊。

而且隔離仲有條女撟住佢，不過佢好似見我唔到。

條女望落同梓穎差唔多大，應該都係中二中三左右，但係佢唔係我地學校啲同學黎。

佢真係痴撚線，食埋人地學校啲女，有冇咁勁啊？

離遠望過去，個女仔好清純，而佢個髮型係三七分界，側邊有啲頭髮遮住咗佢隻耳仔。額頭好乾淨，連小小暗瘡印都冇。佢個笑容係令到佢對眼會瞇成一條細線，就好似彎彎既月亮咁，同埋佢個身材都算唔錯，係校裙之下見到應該凸起既地方都有凸出黎。

而重點係佢地望落同情侶無分別。

不過，點解個女仔有啲熟口熟面既？

番到屋企都已經差唔多八點，雖然我今年先中二，但係有啲原因令到我搬左出黎自己住。

就係我打開個電池爐準備淥我頭先買哥包意粉既時候，開始唸起頭先既畫面。做乜子俊隔離個女仔咁熟口面既，我到底有冇見過佢？

屌有冇見過我都冇得食啦，廢鬼事唸！

食完我碟意粉之後沖完個涼就準備做功課，係我拎完份數學出黎之後有人whatsapp我。

係子俊搵我。
子俊：「喂啊皓我後日帶多個人黎幫你溫習啊」子浚9:14pm
我：「吓，今次又係邊個？」我9:15pm
子俊「到時咪知囉。」子浚9:15pm
子俊：「唔講喇，我有野做」子浚9:16pm
話咁快佢又落左線。

對上一次佢無啦啦帶咗條女黎一齊溫，又攬又錫，我都無眼睇，最尾仲駛走咗我叫我幫佢買野，發生咩事大家都知啦。

嗱，故仔黎架，如有雷同，實屬巧合。

點解我唔鍾意佢咁仲要比佢上黎？因為要測驗考試啊屌，我乜都唔識只可以靠佢，而且我搵咁多人都只係得佢肯幫我，而其他人根本就唔理我。

唉我已經估到哥日又會帶條女上黎，可能係今日見到哥個女仔。不過唔同學校喎，點幫我？算喇我都係做番今日份功課先，到時再算。

做左成個鐘，終於都做完，成個人好似連續打咗幾次J咁攰。

呢個時候，我望向我床尾哥部琴，我行過去坐低左。

我都好奈無掂過部琴喇，到底老母哥陣教我既野仲記唔記得架。唔知點解心血來潮想彈番以前老母教我哥首歌。

「唉，老母啊老母，宜加係法國開心啦。」我whatsapp係法國既老母。

法國哥邊應該係晏就黎，所以老母好快應左我。

「咩事啊，同埋唔好老母前好老後咁，無禮貌。」老母10:10pm

老母佢懶得打字，所以係用語音。

自從我五年級佢同我老豆離婚之後，佢就去左法國一年之後識左個鬼佬仲結埋婚，個鬼佬好有錢，因為我成日見到老母成日po相，張張相都唔同手袋。

「係咪唔夠錢洗？我一陣匯比你。」老母10:12pm
「唔係，我想攞番你以前彈比我聽既哥份琴譜」我10:12pm

哥首歌我聽完一次之後就冇再聽過，因為第二朝佢就同老豆離婚仲搬走埋。

等左好奈佢都無應我，跟住仲落埋線。
每次問佢呢樣野佢都係咁樣唔應我，跟住當無事發生，都唔知做乜鳩。

睇黎聽晚都係要番一番去舊屋哥到搵下。

好快就到咗聽朝，而今日係星期五，朝早哥堂係課外活動黎，不過要由學校安排你係邊一班，無得自己揀，真係on9。

蘇sir：「今堂就係考試前既最後一堂喇！」

蘇sir係我地呢個班既老師，咁多個老師之中，我覺得最好就係佢喇，份人又無架子，同學生又玩得埋。

「咁係咪可以自由活動啊？」其中一個男仔問
蘇sir：「無錯。不過我地落堂前要影張相先，作為留念…」

佢未講完句野就成班男仔衝左去一間細房入邊攞籃球，無錯，我係被安排入籃球班既。

子俊：「喂，啊皓。」叫緊發呆既我係子俊。
我：「吓，做咩啊？」我比佢嚇左一嚇。
子俊：「無啊，睇下你打唔打波咋嘛。」子俊問我。
我：「唔喇，打完又濕曬身，又臭。」我一臉嫌棄咁同佢講。

我最驚就係成身濕曬又冇濕搵，仲要UP住UP住咁，真係唔舒服。

子俊：「啊，陪下我啦，話曬我聽日過黎幫你溫習。」突然佢轉左把聲黎同我講。

屌，乜聲黎？！

我：「好喇好喇，陪你打一陣啦。」我忍唔住佢把聲於是應承左佢。

子浚係有錢有樣有學識，估唔到佢仲識打波。應該除左佢係狗公之外，就無乜缺點。不過呢個係我暫時對佢既認知，畢竟先識得佢一年。

子浚：「好喇，我地分下隊先啦。」佢手上拎住個波

結果我同子浚仲同另一個男仔一隊，佢叫啊軒，隔離班既。

而對面隊既哥三個ABC我唔識佢地，不過睇落都有番小小實力。其實呢個籃球班一星期一次，好難同佢地熟。所以我都唔明學校做乜要搞呢種野。

一開波，子俊不停咁剷入禁區，將我同啊軒無視左。基本上係一打三，不過因為咁我先知道原來子俊係咁勁。

佢連入左兩球之後，對面多左一個人防子俊，令到佢失誤左。但係我仲未反應得切對面已經入左一球三分。二比二平手。因為我地兩分球當成一分，三分球當成兩分。

子俊呢個時候走過黎同我講要防好呢一球，攞番個球權。對面A同學開波，傳左比B同學，當B同學想傳比C同學哥陣，我衝左過去想攔住，點知我趕唔切，係佢接到個波哥陣我跑過左佢，佢好輕鬆咁上籃。二比三。

我地係玩五分，邊一隊最快得到五分就贏。所以如果佢地入多一球三分球我地就會輸。

呢個時候子俊又走過黎講，佢地應該會直接射三分波，所以防好外線。

呢一刻，我覺得子俊個氣勢完全唔同左，好認真。不過我又唔勁，可以做到啲乜？

果然，佢地哥一位A同學一接到波就起手射三分，不過，個波係個框到轉左一圈之後掉左出黎，我接住左個波，傳左比子俊。

跟住而子俊佢拍一拍佢自己個頭，你到底做緊乜柒，我識鬼咩。於是我呆企左係籃底下面，不過啊軒見到子俊個手勢就行左過去做一個掩護既動作，睇黎啊軒都係識打波既。

啊軒掩護完之後，子俊切入禁區，同時啊軒再空切入去，呢個時候，對面兩個同時防子俊，子浚就將個波傳比無人防既啊軒，輕鬆上籃。三比三。

「唔錯喎啊軒。」子俊豎起手指公講

子俊見呢個戰術有效，於是示意啊軒再黎多次。但係今次對面睇穿曬，所以佢地本身防子俊既變左防啊軒，防啊軒既變左防子俊。不過子俊係哥一刻做左一個動作。

就係出手射三分。五比三，完場。

之後子俊同我講番，只要有半秒同埋兩個身位既距離，就足夠比我入波。其實佢講完之後真係有小小型既。

我：「乜你打波咁勁既咩？」我拎起手上支水準備飲
子俊：「麻麻地啦，我去買野飲先。」佢講完就去咗小賣部既方向走。

我離遠見到佢隔離有個女仔，無睇錯好似係梓穎黎。

琴日先同另一個女仔拍拖，今日又黎撩第二個女仔，真係痴撚線…

離遠望佢地都有講有笑，唔知梓穎知唔知子俊啲野呢？

蘇sir：「咦落咗堂啦喎，呀皓你做咩企係到？」

我宜加企咗係籃球場正中間。

我：「啊…無野啊。」我即刻望住蘇sir
蘇sir：「哦~」佢望一望我頭先望緊既方向
蘇sir：「鍾意哥個女仔？」
我：「咩話！痴線！先唔係啊！」我反左個白眼
蘇sir：「唔洗唔認啦哈哈哈！我頭先咩都見到曬啦！」佢拍一拍我膊頭

蘇sir真係一個可以同學生傾到計，唔會一味擺起啲死人架子。同教數學哥條友真係差好遠，開口埋口都屌人蠢。

我：「我都係廢事理你…」

雖然話唔理，但我一直都同蘇sir一齊行出去，我番課室，佢番辦公室。

蘇sir：「不如我教你溝女啦，以你既資質真係好難拍到拖。」

正正因為我同佢比較熟，所以有時候佢講啲野都幾直接下。

我：「唔駛喇，我知自己咩料既，無謂嘥你心機啦。」
我平凡到連我都覺得自己同一潭死水無分別。

蘇sir：「唉你都唔明解既，算啦。」佢講完之後就同我分開咗行，而我就入番課室，準備執野去上英文堂。

係我走哥陣仲見到子俊同梓穎一齊上黎，細聲講大聲笑咁。

萬人迷始終都係萬人迷。

於是我望咗佢地一眼之後就去咗第二個課室到上堂。

捱咗成日，終於可以放學喇屌。不過臨放學既時候，子俊叫停咗我。

子俊：「記得聽日晏就一點係你樓下間M記等啊！」
我：「得喇。」我應咗佢之後，急急腳咁行走咗。

今日放學左學之後我同老細請左一日假，因為我今日要番去舊屋搵我要既野。

到咗屋企門口哥陣…

「仆街，唔係唔記得帶鑰匙下話。」
我望一望手機，宜加五點半，照計應該有人係屋企。除非老豆番左工，細佬同家姐未放學。

係我打算禁門鐘哥陣，有人係電梯出黎，原來係細佬。佢見到我之後，乜都無講，開左道門，然後番房，大大力咁閂房門，完。

一句野都無交流到。唉，明明老豆老母離婚就唔係我既問題，佢仲記到宜加。我都唔想理佢喇佢要嬲就嬲飽佢啦。

而係門口既我聽到把好熟悉既聲。
家姐：「細佬做乜你唔閂門啊？」呢把女聲係我間房傳出黎。

嗱，講番個背景先，細佬係親生細佬，而家姐就係後媽個女。

不過，我細細個對後媽既印像係好似成日點我老豆做野，又要做呢樣又要做哥樣。

另外自從後媽個女黎左之後，佢同我就一齊住我間房到。我記得哥陣我六年級，因為細佬已經唔鐘意我，唔想同我瞓，所以令到我要同家姐瞓，不過係碌架床。

唸番起當年家姐已經中一，計起上黎宜加應該係中三，兩年以黎都冇見過佢，甚至連whatsapp都無傾過計。

自從我升中學哥段暑假搬左出去住之後就無番過黎呢度，突然番黎呢到有種奇怪既感覺。

同時家姐係間房到行咗出黎。

望到我之後就停底咗，成個人好似定咗格咁，郁都唔郁下。
家姐：「咦…乜你…你番咗黎既…」佢個樣好似嚇親咁
家姐：「閂左道門入黎先啦。」

我仔細咁望一望佢，嚇到我差啲屌左聲出黎。

原來家姐宜加已經唔同左樣，變左好多。由以前無陰變成宜加七三分界，D頭髮仲有小小微卷，再望真啲，佢啲頭髮仲有小小啡。

屌，瀨野喇今鋪！原來琴日子俊拖住條女係我家姐！唔撚怪得之咁撚熟口面啦。

兩年無見，真係係街到撞到都唔認得佢，靚咗咁多既！！

家姐：「你…不如你入左黎先講，唔好企係出面喇。」家姐揮手叫我入去。
於是我閂門入去之後，想搵番我對拖鞋。點知家姐同我講話老豆掉左，仆佢個街。

然後我企咗係道門到望住家姐，一個琴日撟住子浚既女仔。
可能真係太奈無見，我真係有啲陌生，唔敢行咁埋佢哥到。

我：「家姐你好似唔同左樣喎。」
家姐：「你應該係太奈無見我啫…」佢開始逃避緊我既眼神。
家姐：「係喎…呃…哥件事…」
我：「算喇，唔好再提喇，咁耐我都唔記得左喇。」
家姐：「嗯…」
佢最後唔敢望住我講野，宜加就好似一個小朋友做錯野驚比人罰咁樣。

我：「係喎，老豆呢？」我行向梳化既方向準備坐底。
家姐：「佢番左工呀。」家姐依然企係到同我講野。
家姐：「係喎，咁奈無見你，你突然番黎做咩呀？」佢開始行過黎，想坐係我隔離。
係喎，唔講我都唔記得咗番黎搵張琴譜添。
我：「啊，我唔同你講住，我要去搵野先。」佢咁問一問我，我先醒起黎呢到既目的，佢未坐過黎我已經即刻起咗身。
家姐：「喂細佬…」

我冇理到佢，然後行去哥間所謂既雜物房搵下先。

搵咗成一個鐘，將間房反轉再反轉，都係搵唔到。

點解會無架，唔通唔係呢度？！

我件校服已經污糟曬，估唔到兩年以黎都冇人打掃呢到。當我出番間房哥陣見到細佬係廳哥到。而廚房好似有聲，我行過去望一望，原來係家姐準備煮飯。

我行過去家姐哥到，唸住問家姐可唔可以入去佢間房搵野。

家姐：「咦細佬你搵完喇？」
我：「唔係，我想問得唔得入去你間房搵下？」
家姐：「哦…無問題啊。」

聽到佢講無問題之後我就行開咗。

家姐：「今晚不如一齊食飯啊！我好耐都冇同你一齊食飯喇，同埋我媽咪今晚好夜先番，你唔駛驚見到佢。」佢好大聲咁對住我講
我：「唔駛喇，我搵完野就走喇。下次先啦。」我向廚房既方向講

除咗佢老母之外，我唔想一陣對住細佬咁撚尷尬。

於是我行入佢間房，搵咗一個我以前用開既衣櫃，裏面除咗我以前無執走既衫褲之外，就乜都無。

然後我就打開左床邊既粉紅色床頭櫃，一樣搵極都無我想要既野。

不過！既然比我搵到呢樣野！

我：「做乜…佢會收埋呢啲野…」我細細聲咁同自己講

於是，我決定問一問佢。

我：「家姐！」我好大聲咁叫，驚佢聽唔到
不過佢好似都係聽唔到，於是我行出去叫佢。
我：「家姐，你跟我入一入黎。」我去廚房搵佢
家姐：「做咩啊，我煮緊飯喎。」佢邊炒佢啲餸邊同我講

呢個家姐宜加有一種賢妻良母既感覺…啊唔係！屌哥盒野啊！

我：「啊…咁你煮完入一入黎啦。」我呆咗一陣先反應到

講完之後入番去間房坐左係地下望住我頭先搵到既野。

點解會咁既，唔通家姐佢已經…不過會唔會快得濟啊，雖然子俊係有錢又靚仔啫，不過都唔洗咁樣呱。

家姐：「叫我入黎做咩啊細佬？」佢仲着咗條圍裙入黎。
我：「家姐。」我調整咗我既心情
家姐：「嗯？」佢挨係門邊同我講
我：「呢樣野係唔係你架？」我拎起個安全套包裝盒問佢。

家姐第一個反應係驚訝，然後好怕醜咁望住地下。
家姐：「啊！呃…係…係呀，比番我…」

然後就沒有然後了，問完佢之後成間房好似靜止咗咁，靜到聽到自己既心跳聲咁。

而我心唸梗係快啲離開，所以求奇作左個理由就走咗。

番到屋企之後因為實在太攰，食左個麵然後準備沖涼哥陣有人whatsapp我，係家姐。

「其實你有冇咩野想問我？」家姐10:08pm
一時間我唸唔到有咩野問佢，所以我決定沖涼先！

自從我搬走左之後，一直都冇乜點樣搵過家姐，估唔到今次見番佢，竟然發生啲咁既事。

係時間係兩年前：

我：「你講咩啊，我無做過啊，你唔好屈我啊！」
我企咗係後母間房個門口好大聲咁講。

後母：「你唔駛唔認喇，啊女乜都同我講曬喇，等你個老豆番黎我再同佢講睇佢點炮制你！」後母見我咁大聲，於是佢起咗身掹住我耳仔叫我出去大廳。

我：「好痛啊屌你老母你係咪痴咗線？！」我將我小學學到既粗口講出黎。
後母聽到我屌佢之後就一巴打咗落我番面到。

而呢一巴，將我對後媽由一個平平無奇既角色轉成仇人既角色。

由呢一刻起，我憎死佢。

後母：「你好同我收聲喇，再嘈我連嘴都打埋你啊」
我：「死八婆…」我好細聲咁講。
後母：「陣間你有咩就照直同老豆講啦，唔駛驚架。」後母呢個時候番入房同海澄講
海澄：「係…係既媽咪。」海澄就係我後母個女，我既新家姐。

「咔喳」係老豆番黎。

後媽即刻由房入邊行出黎，仲帶埋家姐出黎。

老豆雖然係老闆，但唔係話好有錢，基本上係一人有限公司黎，所以好多時候都要做野，唔會番黎屋企。

後母：「喂你番黎啱喇，你個仔啊做咗啲衰野啊。」佢指住我黎講。
條八婆成日都手指指，我遲早實番黎斬曬佢啲手指。

老豆：「做咗啲咩啊你？」佢將佢個袋放落張枱到，然後皺一皺眉咁望住我講。

後母：「海澄過黎同爸爸講發生咗咩事。」
本身企係條八婆後面既家姐，宜加比佢拉咗出黎。

海澄：「爸爸…細佬佢……細佬佢想摸我大脾啊……」海澄越講越細聲，雙手仲不停咁捉緊條裙邊不停咁捽。

老豆聽到之後用個「唔撚係掛」既眼神望咗我一眼，我仲望到佢流露出半信半疑既眼神。

後母：「唔係想摸咁簡單啊！個衰仔直情想鹹濕我個女啊！」佢加鹽又加醋
我：「你唔好屈得就屈喎，我邊有…」
老豆：「好喇…」老豆拍一拍我膊頭，叫我唔好再講落去。
老豆：「講聲對唔住同埋……以後唔後咁做喇。」

我明明無做過，點解要我講對唔住？

後母：「唔得！」後母好大聲咁同老豆咁講。
後母：「佢搞到澄澄咁樣，唔知有冇陰影添啊，佢唔可以再留係到。」
老豆：「唔可以留係到？」老豆有一絲驚嚇，行咗去後媽哥到問佢。

後母：「一係佢走，一係我同啊女走，你揀！」佢用佢食指指完我再指住佢自己
後母：「你唔好唔記得，你當初應承我啲咩啊。」
老豆：「ER…咁…宜加同哥樣野有咩關係？」老豆好細聲咁講
後母：「我唔撚理你啊，總之你唸掂佢！」

然後老豆無講任何野，一直企係我同後母中間，而我終於忍唔住。

我：「得喇我走啦老豆，你之前咪話婆婆有間屋係佢移民之前無賣到宜加無人住既，不如我搬去哥到住。」

老豆聽完之後雖然把口話就話唔好，不過又點，佢乜辦法都唸冇到，我知佢唔會趕條八婆出去，所以咪唯有我走囉。

哥一晚，後母叫我瞓廳，而佢去咗陪家姐瞓，第二朝好早就起咗身，但已經見唔到佢地。

於是我執曬所有行李連拜拜都無同佢地講就走咗。
我到咗婆婆間屋整頓下我啲行李，之後打開手機見到有十幾條未讀既whatsapp

「細佬，你係咪走咗喇，我對你唔住啊…」家姐9:19am
「細佬啊，係媽咪佢要我咁樣做架，好對唔住啊。」家姐9:28am
「媽咪話如果我唔咁樣做既話佢會打死我架。」家姐9:29am
「對唔住啊，我知你唔會想見到我，但係你比我知你宜加點樣呀？」家姐9:54am
「對唔住啊…求下你原諒我啦」家姐10:15am
「家姐今次真係做錯咗喇，你睬番我好唔好啊？」家姐11:00am
「對唔住對唔住對唔住…」家姐11:58am
好多家姐既對唔住，不過我無理到佢。

「你自己記得要好好照顧自己，我每個月會給你二千元，不夠用再問我拿。」老豆9:05am
「過多幾年我會跟她離婚，到時你就可以搬番黎住。」老豆9:10am

「你發生了甚麽事，打電話給我」媽咪8:30am

我見到之後打咗比媽咪，同佢講咗成件事。

媽咪：「哦~原來係咁，咁你有咩需要就同我講啦，錢啊PAUL大把。」
我：「點解你好似咁輕鬆咁既？」
媽咪：「因為我已經預咗可能會有呢一日囉。」
媽咪：「好喇唔講住喇，我要瞓多陣先喇，你老豆係人地未瞓醒仲要打過黎，阻住曬我瞓教。」
我都唔記得咗媽咪係法國添。
我：「好啦，BYEBYE。」

於是我就開始咗一個人生活。

沖涼沖到我都唔知時間添，咦，乜家姐又搵我黎咩。
「做咩你已讀不回我既？」家姐10:12pm
「你係唔係仲嬲緊我？」家姐10:18pm

我一睇到呢兩條whatsapp就知大件事，原來我唔記得咗覆佢。
「唔係，我啱啱沖涼姐。」我10:29pm
「原來係沖緊涼先冇應我，嚇死我喇。」家姐10:29pm

我啱啱send出去佢即刻上番線，之後隔咗一陣佢又send咗野比我。
「咁你宜加有冇野想問我？」家姐10:32pm
「ER…可能冇呱。」我10:34pm

屌你咁直接問我，我點答你好…

「嗯，咁你唔好同任何人講喎得唔得呀？」家姐10:34pm
唔好比人知？可能驚佢老母反對呱。
「得既。」我10:35pm

同家姐傾完之後我又問咗我老母
「老母啊你肯講哥份琴譜係邊到未？」我10:36pm

過咗一陣，老母終於答咗我。
「點解你要搵番佢？」老母10:42pm
「你唔好理啦。」我10:43pm

呢首歌係咁多首歌之中最印像深刻，所以先咁想搵番佢。

不過自從老母去咗法國之後，我一直都無再彈過琴。
其實我好細個哥陣老母就係我音樂啟蒙老師，如果唔係佢同老豆離咗婚，我宜加彈琴應該會好勁。

呢個時候老母打咗個電話比我。
老母「喂，啊仔。」佢真係好奈無打過黎。
我：「你無啦啦打過黎做乜，有野係whatsapp講就得啦。」
老母：「聽啊健講你今日番咗去，冇乜事啊嘛？」而啊健就係我細佬。

突然醒起應承咗家姐唔講得哥樣野添。差啲爆咗出黎。
我：「你又唔講份琴譜係邊到，我咪番去舊屋搵囉。」
老母：「ER…哥份琴譜我拎走咗喇，我下次番黎先比你。」
我：「咁你可以影比我架嘛。」
老母：「我搵下先再影比你啦，既然無乜事既話咁就唔講住喇，我仲有野做啊，係咁先啦。」
我：「係啦拜拜。」

屌，搞完一輪都係得個桔，不過聽完佢咁講之後我都冇再唸哥份譜了，都係早啲瞓，聽日仲約咗子俊溫習。

就係我準備上床瞓教哥陣…

仆街！係喎佢話帶多個人上黎，咪姐係好大機會係家姐？今次大鑊，點算好？不過唸唸下又唔係啲咩事，係就係會尷尬啲，不過應該無事既。於是乎我一瞓落張床到好快到瞓着咗。

鈴鈴鈴…

好快就去到聽朝，而我就比鬧鐘嘈醒咗，見到時間仲係好早，唸住再瞓多一陣教，不過瞓極都係瞓唔着…

然後我行咗去部琴哥到，打開咗個琴蓋，去摸我好耐都未彈過既琴鍵。

不過宜加好多野都唔記得曬，所以坐底咗一陣就起番身。

話咁快就黎夠一點鐘。

「我到咗喇，你落黎啦。」子俊12:47am
其實間m記真係我屋企對面，去都唔駛三分鐘，我換咗件衫就落咗去樓下。

一去到門口見唔到子俊，我whatsapp佢。
「你係邊啊，見你唔到喎」我12:58am
「我入咗去喇，角落頭哥個位。」子俊1:00pm

我一入門口，就見到佢個身影，不過佢好似得一個人咁。

我：「子俊，又話帶多一個人黎既，人呢？」
子俊：「等佢放工啊。」講完之後露出咗一個自信既笑容
我：「係佢？！」我指住收銀個方向

佢好明顯係梓穎，宜加佢着住件員工衫，再加多頂m記帽。

屌我仲以為係我家姐黎同我溫習添！

子俊：「喂咪咁大聲啦屌你。」佢打咗我隻手一下。
子俊：「我同佢講話今日幫你溫習，順便幫埋佢。」

唔撚係呱？！

我：「佢同我一樣咁差，佢點幫我溫啊？」
子俊：「求奇啦，反正都係一齊溫。」

我食完個魚柳包餐之後有個女仔行咗過黎，佢就係梓穎。

梓穎：「HI，呀皓。喂子俊，我行得喇。」佢行過黎同我地講

佢着咗一件杏色t-shirt，不過佢條熱褲，令佢成對好直好白既腳完完全全展現曬出黎。

而我見到子俊望到眼都唔眨，就知出事。

梓穎：「屌你老母望撚夠未，望望望，眼都插撚盲你。」佢做埋手勢，對住子俊對眼
呢個時候子俊先意識到自己對眼仲望緊梓穎對腳。
子俊：「啊！你走得喇，行喇行喇。」佢唔好意思咁講

終於到咗我屋企樓下，子俊停低咗叫我地行樓梯上去先，佢話佢要綁鞋帶。所以我帶住梓穎行樓梯，子俊跟係後面。

行咗一段樓梯之後我回頭望下佢地，點知見到子俊不停咁望梓穎對腳，成個痴漢咁，好心你唔好咁撚肉酸啦！

我叫佢地除鞋先好入黎，但梓穎宜加赤腳行緊我屋企，雖然地板唔係好污濁，但係我都覺得唔係咁好，於是我就借咗我對拖鞋比佢着住先。

我：「梓穎你着住呢對鞋先啦，不過應該有少少大。」
梓穎：「唔該。」
梓穎：「早知今日唔着人字拖黎啦屌。」佢似乎留意到自己無襪着既事。

赤腳係人地屋企行黎行去其實我都覺得有啲奇怪，所以先比對拖鞋佢着。

然後我地坐咗係地下，圍住個正方形枱。子俊坐咗係我對面，而梓穎就係我同子俊既隔離。

梓穎：「做乜要坐係地下溫習，你屋企無櫈咩？」佢好似唔多鍾意咁坐。
我：「無啊，我自己住，無咁多張櫈啊。」
梓穎：「一個人住…咁你啲屋企人呢？」佢皺一皺眉
我：「佢地…」
子俊：「唔好講咁多喇，快啲開始啦。」子俊打斷咗我想講既野
梓穎：「嗯。」佢望一望子俊再講

梓穎首先拎咗上次哥份數學卷出黎，我望到原來佢得46分，我地學校其實50分就可以合格，所以佢仲差4分，其實都唔係差好多啫。

相反我就…唉…

梓穎：「呢一條點解要咁樣做既？」佢望住子俊問。
子俊：「呢一條呢，你要畫咗個圖先…」大約講咗十分鐘

梓穎：「原來係咁，屌真係咁撚簡單。」
子俊呢個時候伸出咗佢隻食指篤咗梓穎手臂幾下。
子俊：「咁你哥陣又錯。」子俊講笑咁講。

我記得呢個畫面同上次子俊黎我屋企溫習都係咁，條女好似叫YUKI。反正佢每次上親黎都唔同女，我邊記得咁多啫。

點知突然間，子俊拍一拍我。
子俊：「喂啊皓，得唔得幫我落去買啲野。」